今晚和你撐手足 立法會議員 - 邵家臻

今晚和你撐手足
立法會議員 - 邵家臻

別說寄聖誕卡是老套玩意。剛收到一位在荔枝角收押所還柙手足寄來的聖誕卡。內有一闋歌詞寫道：

「殘破身軀 注滿熱血 堅拒眼前 由誰掠奪 日後歲月 以初心對抗暴雪 不怕在低溫中氣喘 願望無懼否決

理想長存 高空盤旋 從不缺 這困局 就用雙手來解脫 這困局 就用雙手對決 心裏夢 熱度總可 融解積雪」

這是我重獲自由後收到第一張來自監獄的聖誕卡，監獄的生活每一件事都受到規限，每日過着重複又重複的生活，每件事都不由自主，收信和寫信可算是囚友在獄中最大的慰藉。對於這份來自鐵壁內的一字一句，作為「過來人」，我當然感受到當中的溫度。

放棄才是輸

2019年可能是香港人最沉重、最沉痛的聖誕節，但2019年同時真正成就了香港人的「命運共同體」，而連繫着香港人的是痛苦。反修例運動至今逾6,000人被捕，約1,000人被控告，79位手足被拒保釋而正在還柙。痛苦、憤怒、失望、不甘成為香港人今年的共同語言。另有一位還柙大學生，雖然身在荔枝角而要暫時離開這場運動，但面對可能十年的刑期，前途盡毀，他在《致香港人的家書》中仍然提醒香港人：「我們只會在放棄的那一刻才算是首次敗北，只要我們一直繼續堅持，我們就還未輸。」他堅持自己為公義、民主、自由而付出，一位20多歲的年輕人能有如此志氣，實在令人敬佩。

以前是人人為我，我為人人；如今是手足為我，我為手足。4月24日，我和戴耀廷、陳健民、黃浩銘因「佔中九子案」被判有罪，即時收監。就在當晚7時，過千手足在荔枝角收押所門外集會，淚眼盈盈。我和戴耀廷、陳健民在荔枝角收押所的觀察病房內，雖然聽不到任何聲音，但看電視的時候，還是會看到朱牧師、毛孟靜以及許許多多的眼睛。

「煽惑他人參與公眾妨擾」和「煽惑他人煽惑參與公眾妨擾」兩種罪名，其實一點也不輕，我們擔心的是它立了先例，成了後來社運人士頭上一把刀。我們也擔心這次公民抗命沒有迴響，坐監之後，熱情冷卻，威權更加猖狂。

在意志上，我們知道這次政治監，是不會白坐的。它必定會與香港民主運動歷史扣連——在我們之前，已經有不少人為信念而付上代價，在我們之後必會更多。但在實踐上，我們已經身陷囹圄；結果，手足沒有叫我們失望，吾道真是不孤。在往後的囚錮日子，確實難捱，夜不能眠，食不下咽的時候，就是靠手足們聲援的記憶支撐下去。

兩位手足在還柙期間堅毅不屈，即使身陷囹圄仍不忘為在外的香港人打氣，我們怎能拋低他們？怎能對他們當下的痛苦默不作聲？一日有手足身陷囹圄，我們就沒有放棄的可能。在外的人不放棄，其實是延續那些逝去和在囚手足的信念；在外的人繼續堅持，便會成為手足支撐下去的動力。

據說有79個手足在荔枝角收押所還柙。那天，我去荔枝角收押所公務探訪，連續見了幾個手足，其中收到的訊息就是希望我們在荔枝角收押所搞一場集會，為他們打打氣，叫他們不要孤單。作為「有經驗」的同路人，我也希望為正在收押的手足留下一個相當有重量的記憶，你呢？

和你撐手足集會：

邵家臻
立法會議員

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

推

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

出緊

冇人嚟咁嘅